感情不重形式 情侶減拜年唔可惜「免見割席親友」

感情不重形式
情侶減拜年唔可惜「免見割席親友」

【市民賀歲】

相關新聞：50辣車放煙花狂飆 當警無到

【本報訊】農曆新年，港人均會按習俗互訪拜年。在疫情仍然反覆下，政府早前呼籲市民減少新春團拜。記者昨日隨機訪問外出港人，均表示難以完全捨棄傳統習俗，雖然會減少拜年次數，仍會到訪至親家中。不過在社會運動後，親友或因政見產生矛盾，有人笑言疫情反令他可乘機避免與已「割席」的親友碰頭 。

楊先生： 「我唔想啲節日好似情緒勒索咁，一定要同一啲唔想見嘅人見面囉。」

政府多次呼籲市民減少拜年，並。。。。。。。。。。

相關新聞：民間「煙花滙」炮仗聲四起

一家四口外出拜年的左先生表示，。。。。。。。。。。

周小姐： 「（冇得拜年）唔可惜喎，一啲so called嘅團聚唔係話咁高質素咁真誠嘅交流。」

部份受訪者視像拜年

。。。。。。。。。。。亦有受訪者表示，會改以視像交流形式拜年，認為是折衷辦法。

在一片大失所望的嘆息聲中，亦有人視之為幸運。今年只會到父母家拜年的情侶周小姐及楊先生，均未為要減少與親友見面而感到可惜。周小姐明言以往的拜年質素不高，亦不真誠，「可能係同一啲唔係咁啱牙嘅親戚朋友夾硬見個面咁，係形式囉。但我覺得呢年之後，我哋唔係着重形式。」

她續指，持續逾一年的疫潮反而令她不再單靠大時大節才與親友見面，變相會更珍惜每次與親友相聚的機會，交流更深入，「冇以前咁表面囉」，反而對維繫感情更有幫助。

疫症亦成為避免跟政見不同的親友拜年的「免死金牌」。楊先生表示，過去兩年的社會氣氛，令他開始減少與「不必要的人」見面交流，「真㗎，係割席㗎！（見面）真係會影響心情。」他更笑稱不想被新年情緒勒索，被迫與不想見的親戚碰頭，故今年只會到訪應見、必須見的家人。

講得好

如果藍屍親戚唔見仲好

新年d垃圾文化真係可免則免